小黑桑波

很久很久以前，有個黑人小男孩，大家都叫他小黑桑波。
他的媽媽是曼波，而爸爸叫做裘波。

有一天，
曼波做了一件好漂亮的紅色小外套，
還有一條好漂亮的的藍色褲子，送給小黑桑波。
然後，裘波去市集為小黑桑波買了一把俏皮的綠色雨傘，
以及一雙有著緋紅色鞋底和內襯的，可愛的紫色鞋子。

看看小黑桑波，他有多麼的神氣活現啊！
他穿上了他所有漂亮的新衣服，然後決定去森林裡散個步。

走啊走的，糟糕了，他遇見一隻大老虎！
這老虎大喊大叫著，
小～黑～桑～波～，你完蛋了，我要把你吃掉！吼！！

小黑桑波好害怕啊！
他硬著頭皮回答老虎，
噢！求求你，老虎先生，請你不要吃掉我。我把我漂亮的紅色小外套送給你好嗎？

大老虎滿意的回答：
呣～很好很好，這次我不會把你吃掉，但是你必須給我你漂亮的的紅色小外套！

於是，可憐的小黑桑波的外套就被大老虎搶走了。

大老虎一邊喊著：
太好了！現在我就是森林裡最帥的老虎了！吼！！
一邊搖頭擺尾的跑掉了。

小黑桑波繼續走啊走著，很不幸的，他又遇到了另外一隻大老虎！

人們都說，笑面虎啊笑面虎，
他笑啊笑著，笑的你心發寒。

這隻老虎邊笑邊對他說：
嘿嘿～小黑桑波，看我把你吃掉，吼吼哈哈！！

小黑桑波真的是好可憐啊，他跟老虎商量著，
噢！拜託你，老虎先生，我把我漂亮的藍色褲子送給你，請你不要吃我啦～。

老虎想了想，嘿嘿嘿的笑了。
好哇！給我你漂亮的藍色褲子，就饒你一條小命。嘿嘿吼。

於是這隻老虎就穿上了小黑桑波的漂亮褲子大步大步跑掉了，
邊跑邊得意洋洋的大笑著，
吼哈哈哈哈，現在我是森林裡最英俊的老虎了呢！

小黑桑波還是往前慢慢走，可惜，他又遇到了別隻大老虎。

這隻優雅老虎可有禮貌了，
他和氣的說，
嗨，小黑桑波。我肚子餓了，可以把你吃掉嗎？

小黑桑波真的是一個命運多舛的小朋友，
他可憐兮兮的回答老虎，
蛤，老虎叔叔，我把我漂亮的有緋紅色鞋底和內襯的紫色鞋子送你，
你就不要吃我，好不好？

這隻老虎紳士抓了抓頭，想了一想，為難的說：
可是你的鞋子對我來說沒有用哎，我有四隻腳，你只有兩隻腳，
你還必須多做兩隻鞋子給我才夠麼。

小黑桑波非常機靈，他建議老虎紳士：
你可以把這漂亮寶貝戴在你的耳朵上面！

老虎紳士眼睛一亮，笑呵呵的說，
對啊，這真是一個好主意！
把你的漂亮鞋子給我，
這次我就不把你吃掉，吼呵呵呵。

然後，這隻老虎就耳朵戴著小黑桑波漂亮的，
有緋紅色鞋底和內襯的紫色鞋子，
一溜煙的跑掉了。

邊跑邊炫耀著，
現在，我可是森林裡最最時髦的老虎先生啦！

小黑桑波好累啊，他精疲力盡，想要趕快回家，
跟曼波說說他今天的運氣真差。
誰知道還有更不幸的遭遇等著可憐的小黑桑波。

剛轉過了一個彎，
他就遇到了森林裡最兇最壞，大家都害怕的超大老虎。

這老虎惡狠狠的威脅著，
老子餓死啦你這臭小鬼，快快自動跳到爺爺嘴裡，免得我費力氣！吼！

小黑桑波怕死了！他嚇的就要屁滾尿流。

但是想起了家裡的爸爸媽媽還在等他回家，
他想了想，鼓起勇氣跟爺爺老虎聊一聊。

老虎啊老虎，請你別吃了我，
這裡有一把可愛的綠色雨傘，
送給你你就別吃掉我，可以嗎？

爺爺老虎眉頭一皺，露出他最得意的，又白又尖的牙齒們，
啥！老子撐個屁傘！我怎麼走路啊吼！看我咬你的小屁股蛋兒。吼吼！

眼看他真的就要咬上了自己的屁股，
小黑桑波情急生智，大聲的說了：
慢！爺爺老虎你可以把傘綁在尾巴上啊多俏皮！

這大老虎停了停，眼珠子轉了一轉，想了一會。

也好，這倒是個好主意。
把你漂亮的綠色雨傘給我，
我就放過你，吃點別的。吼。

小黑桑波幫著大老虎把雨傘綁在尾巴上，
這爺爺老虎威震天下的叫了一聲：
我是這森林裡最最特別的大˙老˙虎！

如一陣黑炫風般，爺爺老虎剎那間跑的老遠，
留下小黑桑波目瞪口呆的杵在原地。

過了一會兒他回過神來，又怕又累，
想起全身上下的漂亮新衣服全被凶狠的老虎們搶個精光，
悲從中來，便嚎啕大哭起來。

突然之間！他聽到了一聲恐怖的吼叫，這叫聲越來越大，越來越靠近。
小黑桑波嚇的憋住了淚水，小小聲的喊著，
我的媽啊！全部的老虎都要跑回來吃掉我了，我該怎麼辦？

為了保住一條小命，他飛快的跑到一株棕櫚樹旁，
躲藏起來，想要看看究竟發生了什麼事。

然後他看到了四隻大老虎在爭執，吵著到底誰才是森林裡最神氣的老虎。

爭啊爭的，他們變得越來越生氣，
氣得跳了起來並脫掉了身上所有的漂亮衣服，
開始用長長尖尖的爪子互相攻擊，
用又大又白的牙齒彼此囓咬。

老虎們打著鬥著，又翻又滾的，
漸漸的靠近了小黑桑波所躲藏的棕櫚樹的樹根。

小黑桑波撿起了被丟在一旁的俏皮綠色小雨傘，飛快的爬上了棕櫚樹。
老虎們彼此抓住了對方的尾巴，圍著棕櫚樹啊轉的，鬥嘴打架的亂成一團。

當老虎們纏雜在一起，脫身不開之後，
小黑桑波跳下樹，對著黃黃的老虎圈圈大喊：
嘿！老虎先生！你們為什麼把這些漂亮衣服都脫下來了哩？你們不想要了嗎？

但是老虎們太忙碌了，只含糊的說著，

吼呃呃啊吼呃哈哈吼啊嘿嘿啊吼！！

所以小黑桑波趁機把他所有的漂亮衣服都撿回來，
喜氣洋洋的穿上，開心的回家去，
留下棕櫚樹和樹下的老虎圈圈。

而老虎們真的是太太太生氣了，
他們繞著樹轉轉轉，放不掉別的老虎的尾巴，
大家都想要狠狠的咬對方一口，再用力用力的把人家吃掉。

他們越轉越快，越轉越快，轉的太快了，
你甚至看不到老虎的腳，
只看到一個發出吼叫聲的，
大大的黃色圈圈。

轉的太快了太快了，
他們慢慢的融化，曾經是老虎的特徵現在什麼都沒留下，
老虎們變成了一大汪的奶油，圍繞在棕櫚樹下。

現在，裘波先生剛好做完他一天的工作，
手上拿著一個黃澄澄的銅壺，打算回家。

當他經過那好大一圈的老虎奶油時，
他驚喜的大喊出聲：
哇！太棒了，這是多麼棒的一汪奶油啊！
我要帶一些回家，讓曼波好好的準備一頓大餐。

他用他手上的銅壺，裝了個滿，
帶回家給他親愛的曼波和桑波。

當曼波太太看到這些奶油的時候，她有多麼的開心呀！
她喜孜孜的說，
現在，我們可以美美的吃一頓鬆餅大餐！

她用麵粉和蛋，還有許多牛奶，以及糖和奶油，
做了好大好棒的鬆餅，並且用老虎們的油來慢慢的煎熟，
所以這些鬆餅們就有一種酥酥香香黃黃潤潤的顏色，
看起來真是超級好吃的！

最後，他們坐在餐桌前，享用這頓美味的晚餐。

曼波太太吃了27個老虎油鬆餅，
裘波先生吃了55個老虎油鬆餅，

小黑桑波吃了169個老虎鬆餅，
因為他今天實在是餓壞了！